# Політики Безпеки

Даний документ акцентує увагу на загальних стратегіях та правилах, встановлених для захисту інформації та технологічних активів організації.

Цей документ визначає настанови для керування та захисту конфіденційних даних, контролю доступу до ресурсів та реагування на інциденти безпеки.
Основні елементи можуть включати визначення ролей та відповідальностей у сфері безпеки, стандарти шифрування даних, процедури реагування на інциденти та відповідність вимогам регулювання.

Метою даного документу є надання комплексних рамок, які керують організацією у підтримці безпеки та стійкого ІТ-середовища.


# Приклад структури документа

1. **Вступ**
    - **Мета політики безпеки**: Описує основну мету документа, якою є забезпечення захисту інформаційних активів та технологічної інфраструктури.
    - **Сфера застосування та відповідальні особи**: Визначає обсяг документа та перелік осіб, відповідальних за впровадження та дотримання політик безпеки.
2. **Загальні принципи безпеки**
    - **Модель "спільної відповідальності"**: Роз'яснює розподіл відповідальності між провайдером хмарних послуг і клієнтом за різні аспекти безпеки.
    - **Ключові аспекти безпеки**: Описує основні елементи, на які слід звертати увагу при використанні хмарних сервісів, наприклад ізоляція даних, безпека додатків, фізична безпека дата-центрів.
3. **Керування ідентифікацією та доступом (IAM)**
    - **Політики та практики IAM**: Встановлює правила для управління ідентифікаторами користувачів, їх аутентифікації та авторизації до ресурсів.
    - **Використання ролей та політик доступу**: Описує систему ролей і політик доступу, які дозволяють мінімізувати ризики неналежного доступу до даних та ресурсів.
4. **Захист даних**
    - **Шифрування даних**: Включає методи шифрування даних, які зберігаються в хмарі або передаються через мережу.
    - **Керування ключами шифрування**: Описує процеси управління ключами шифрування, включно з їх зберіганням та ротацією.
5. **Мережева безпека**
    - **Хмарні мережеві безпекові групи та брандмауери**: Визначає заходи для захисту мережевої інфраструктури, включаючи налаштування брандмауерів та мережевих безпекових груп.
    - **Стратегії безпечного з'єднання**: Розглядає використання VPN, шифрування трафіку та інші методи забезпечення безпечного з'єднання між хмарними сервісами та користувачами.
6. **Безпека API та міжсервісного спілкування**
    - **Аутентифікація та авторизація API-запитів**: Встановлює механізми перевірки ідентичності та прав доступу при використанні API.
    - **Захист API-ендпойнтів**: Описує методи захисту API від несанкціонованого доступу, включно з обмеженням доступу та шифруванням.
7. **Операційна безпека та моніторинг**
    - **Інструменти моніторингу та логування**: Описує використання інструментів для спостереження за станом хмарних сервісів та реєстрації подій.
    - **Сповіщення та автоматизація реагування**: Визначає процедури отримання сповіщень про інциденти безпеки та автоматизоване реагування на них.
8. **Реагування на інциденти та відновлення після збоїв**
    - **Процедури виявлення інцидентів**: Встановлює методи виявлення та документування інцидентів безпеки.
    - **Планування відновлення**: Розробка стратегій відновлення даних та сервісів після критичних збоїв або атак.
9. **Відповідність стандартам та сертифікації**
    - **Дотримання вимог щодо захисту даних**: Описує вимоги до дотримання нормативних актів, як GDPR або HIPAA.
    - **Сертифікації безпеки**: Вказує на необхідність отримання та підтримки сертифікацій, які підтверджують високий рівень безпеки хмарної інфраструктури.
